# НИЦ РКП
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/nic_rkp_logo1t.webp)](f/c/n/nic_rkp_logo1.webp)|<mail@nic-rkp.ru>, +7(49654)6-33-21, +7(495)786-22-70, Fax +7(49654)6-76-98, +7(495)221-6282(83);<br> *Россия, 141320, Московская обл., Сергиево‑Посадский район, г. Пересвет, ул. Бабушкина, д. 9*<br> <http://www.nic-rkp.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральное казённое предприятие 「Научно‑испытательный центр ракетно‑космической промышленности」 (НИЦ РКП)** — головной испытательный центр [Роскосмоса](roskosmos.md) по стендовой отработке жидкостных ракетных двигателей, двигательных установок на различных компонентах топлива, испытаниям космических аппаратов в термобарокамере в условиях имитации космоса, исследованиям проблем старта ракет‑носителей и стартовых сооружений.

**НИЦ РКП выполняет большой объем научно‑исследовательских и опытно‑конструкторских работ для обеспечения Федеральной космической программы в части:**

- создания научно‑технического задела по совершенствованию стендовой базы, предназначенной для отработки перспективных ракет‑носителей и космических аппаратов;
- исследований процессов, протекающих в агрегатах ЖРД и ДУ;
- улучшения экологической обстановки на испытательных станциях, использующих токсичные компоненты топлива;
- разработки перспективных стендовых средств измерения и систем управления;
- исследований процессов взаимодействия изделий ракетно‑космической техники и стартовых сооружений при проведении стендовых испытаний.

**Научная деятельность НИЦ РКП направлена:**

- на экспериментальные и расчетно‑теоретические исследования методов диагностики и оценки устойчивости горения в ЖРД к высокочастотным колебаниям давления;
- совершенствование рабочих процессов в камерах сгорания двигателей, транспирационное охлаждение теплонапряженных узлов камер сгорания;
- методические вопросы испытаний ЖРД, двигательных установок и ракетных блоков;
- тепловакуумные испытания КА;
- исследования для совершенствования средств и методов стендовых измерений и стендовых информационно‑управляющих систем, повышение экологической безопасности; исследование технических характеристик стендов для отработки стартовых систем.



## The End

end of file
